想下年去歐洲，求意見

小弟下年想去歐洲十國自駕遊，為期一個月
同朋友去，每人帶250,000港紙。

英國—法國—比利時—荷蘭—德國—捷克—奧地利—
匈牙利—意大利—梵蒂岡—意大利

希望大家俾啲意見

路線如下

P.S英國去巴黎坐火車，匈牙利坐飛機去羅馬(唔知去唔去埋米蘭)，意大利直飛香港，

唔明點解每人要帶 250K HKD

sorry自膠寫錯，係每人budget 250K HKD

因為我朋友係好鍾意音樂劇嗰啲，所以變相expense 大左好多

一個月好似有D趕，走馬看花?
btw 寧願移民UK，再慢慢歐遊

就算你每日睇 都係唔明要洗咁多

請問Ching 大概要帶幾多，第一次自駕遊歐洲

冇BNO其實我都覺，但係請唔到咁多假

首先
無需要帶現金 尤其咁大量
足夠你俾汽油 買日常用品 就可以
酒店 餐廳 都可以電子過數
有需要現金用 atm 提取 最抵

捷克 匈牙利 都需要當地貨幣 （英國不提）
由於并非汎用貨幣
記得離開當地 之前
去找換店 將剩低既當地貨幣（如CZK）全數換下一站國家既貨幣
如果唔係 一出左國境你先換就會蝕匯價

知無

收到巴打

我去左歐洲14個國家，包晒你以上地方，3個月都係用左每人50k 都有睇歌劇，不過唔同嘅係我不是自駕遊

另外，我去3個月都覺得趕，唔覺得你一個月可以去晒呢度啲地方

我反而想問巴黎係咪治安極差
下年12月就honeymoon,有冇防盜貼士
因為我會影相，係咪唔好拎相機出黎好

三個月，因為英國淨係想去飲下酒食下野，法國就參觀下酒莊嗰啲，德國去參加啤酒節，仲有去教堂玩下，然後下面嗰啲就去睇吓歌劇。死啦，你咁樣講我真係小小驚，點樣改好

咁你嗰陣時坐內陸機定係火車
50K入邊包括啲乜嘢

相機我覺得可以攞，但係千祈唔好好多嘢，如果有背囊同埋喼就真係要睇實。基本上買防盜背囊應該冇乜問題

不過冇咩防盜相機背包，真係煩
因為我會去英法德
最擔心就係巴黎....睇youtube都幾誇

直接用呢啲放晒落一個袋啦，身上綁住個袋然後着多件衫，入邊原來係用嚟放護照信用卡，然後銀包放褲袋啱啱好

記住schengen area tourist visa係只可以留90 日
同3個月係會差幾日
同埋唔可以彈出彈入去renew 個90 日限期

Plan 行程要就住plan

其實你扮到個樣同真係警剔啲就得，條街成日有人叫你簽名或者捐錢支持乜乜乜，唔好理，呃人的。我一個女仔去，可能著得求其，完全窮遊樣，夜晚行巴黎都冇事#yup

我都未必去到90日，多謝巴打提醒

咁又係，但係我呢啲窮酸樣應該冇人偷

相機無咩野 係銀包 手提要小心
一定要放前面 拉鍊最好鎖住 巴黎小偷係魔術師
你比佢無聲無息地偷左都唔知咩事！
利申：長住巴黎

除左比利時都去過，可以參考下台灣啲blog 好詳細

我覺你帶少少錢 到時再用卡海外提款/信用卡
你一次過帶咁大舊錢 我諗你行程未去到一半就比人偷/搶左

巴黎係咪成日停電停水

呢樣真 ，真係唔知要帶幾多

250k 一個月冼鬼plan
住最貴食最貴都有找

唔建議一個月去咁多地方
一黎呢啲地方隔好遠
搭車都冇左三分一時間，
二黎咁密集式玩會視覺疲勞，一半都冇就覺得麻痺
不如認真揀五、六個地方玩好過。

咁有冇乜嘢地方一定要去，盡量唔想Miss任何野

我都有諗過Book一個司機由頭跟到尾，但係好似太奢侈

Book個司機包佢食住一個月都係50k有找

如果同樣行程，變成兩個月或者個半月會唔會好啲啲呢，因為真係想一次去晒，下次個trip會想去美國同埋Scotland

我成家5個人上年去希臘、馬其頓、阿爾巴尼亞 14日都唔洗10萬。我估大概只係用咗7-8萬。不過你去嗰啲地方物價貴好多

2021 都幾肯定去唔到旅行

爬下文先嗰度幾齊。

個人鍾意波蘭克拉科夫、匈牙利布達佩斯、瑞士山區、羅馬、奧地利薩爾斯堡、克羅地亞split、巴塞、蘇格蘭高地、冰島好多，但一定唔可以一次過去，會大打折扣。

好似又諗得過

我覺得唔會，真係會攰

唉，而家間屋好多旅遊書，真係望梅止渴

你250 k 一個月點豪玩都夠
每個地方搵條女/仔陪都得

Scotland 都靚，點解要連埋美國玩？通常會夾英國深度遊或者夾冰島，順路好多

睇完大家意見，而家想改一改

英國—法國—德國—捷克—奧地利—
匈牙利—意大利—梵蒂岡—意大利

咁樣好似可以德國玩耐啲

捷克仲諗緊要唔要好，如果唔要嘅話就可以直接德國去奧地利

咁好啦，真係要減一減

因為諗住去NY 然後去冰島 再連埋Scotland ，Scotland 諗住去參觀下啲威士忌，然後再返倫敦玩下之後再返香港

下年唔會有得飛 仲要歐洲
等多年先啦

Plan 下都好，睇吓我個名，真係好灰

其實呢樣真，但係我哋又唔會買名牌袋嗰啲，基本上應該都洗唔晒，但係帶多啲穩陣啲，可能可以試吓坐直升機

相機冇問題 咩翻條相機帶
但係! 拎完錢 用完電話 就擺翻落袋 拉埋拉鍊收翻埋
手機唔好擺衫袋
一次做一樣嘢 唔好開曬袋嘅拉鏈搵錢 同時又用電話
利申俾人搶過
搭車或者多人 袋咩翻前面就ok

其實成個歐洲嘅建築都差唔多
都係教堂同城堡同博物館
如果你好鍾意歐洲歷史就另計la
我個人建議加d 大自然trip
例如冰島或者挪威 行下冰川 追下極光

見到個標題第一個反應係，下年都未必去到，去到都未必盡興
點知入到黎見到個個都幾興奮地討論行程，相信大家都餓左好撚耐

樓主依個budget都知係有米之人，會唔會考慮玩長啲？

咁又無試過bo

我覺捷克好值得去bo 反而覺德國有點悶 但都要睇你想去邊個城市 如果係我 我寧願要捷克 比利時換走德國😂😂

其實點解你會想喺德國留耐d?
德國出名悶
柏林除外，不過如果你想睇"typical" 歐洲野會好格格不入

用你呢個心態旅遊真係好大壓力

得一個月其實只去到三四個國家，去個博物館已經無左一日，你咁樣咁密除左打卡真係咩都享受唔到

250k你晚晚叫雞都得啦
洗撚上黎問連登仔咩

一個月走馬看花

首先你帶現金嘅話 可能第一日就無左可以返香港
帶2張信用卡+1張debit card(如有)+2張提款卡(銀聯+Circrus)

我打算用依個相機袋，佢個roll top 係咪死緊

仲有銀包唔好擺衫袋?即係擺褸既內袋都唔安全?
咁真係買個貼身腰包先掂

UK 夠你去一個月la
可以連埋法國既

我多數搭flixbus, 間中搭下火車, 某兩程都有搭飛機
50k包晒所有洗費，連保險、香港來回機票、所有住宿、飲食、交通、手信、娛樂（我都有去睇歌劇、參觀教堂、去下動物園等等）、購物（我仲買左個Prada銀包同2個袋）

但我食就多數夜晚自己煮，住就住airbnb，有啲景點行到就行，間中搭通宵巴士慳下住宿
不過我每個地方夜晚都有食最小一餐地道菜，仲有食過米之連

我當時行程係咁

有咩想知再問我

因為冰島嗰啲諗住單獨去下，因為得一個月時間，去唔到咁多(其實本身我諗住喺荷蘭去埋丹麥落返德國，但係真係唔夠時間)

好彩大家都冇潑我冷水，好想去旅行呀

最多兩個月啦，再多真係唔得

但係比利時點樣去捷克，都係要經過德國， 唔係咩，坐飛機另計

，最主要歐洲太大，但係睇完建議，而家個心態放好咗好多，睇到幾多去幾多

去咗幾耐，大概洗咗幾多錢

其實本身諗住再加一個希臘同埋土耳其，但係你哋講完，好似真係去唔到咁多

250K
又要去咁多地方
不如坐郵輪算啦
好食好住又唔使煩啲穿州過省嘅交通

郵輪一般般喎，如果要坐郵輪，不如去南極算啦，去南極都係10萬幾

買埋袋都係50K，都幾平喎，Airbnb 係hostel，獨立一間房，定係成間屋？

250k可以坐好多好嘢仲有找

睇吓可唔可以法國坐直升機去德國，同埋係德國坐滑翔機

個袋我覺得好密實ga la
其實咩袋都冇所謂 要係自己可見範圍

衫袋最好有拉鏈la 內袋ok ar
你冬天去 可以擺落入面件衫嘅衫袋
出面再加大䄛 唔會偷到
其實我電話都係擺前褲袋 (千奇唔好擺patpat

貼身腰包我有用過
但下下拎錢有d麻煩
後尾我有local bank 就用卡
如果唔係帶好多cash 唔洗咁擔心

丹麥就真係悶d

咁有信心下年去到

當住先
我都換左下年聖誕機票

明哂！
依家我都未plan，下年聖誕去honeymoon
應該會去德國慕尼黑，法國巴黎，同英國倫敦依3個主要地方
點睇都係縮巴黎，我真係好麻麻地依個城市
不過唔知冬天仲有冇景睇

250K 應該可以豪遊.
不如跟團. 唔洗晒時間plan 交通

Christmas 德國好似聖誕氣氛濃d
去Munich其實都係國王湖 新天鵝堡個d 景點
個人建議冬天真係唔好去國王湖la
同夏天差好遠 個湖好灰 完全冇嘢睇 而且好凍
你係Munich市中心去 好鬼遠 而火車錢船飛都貴
或者就係Salzburg住一晚 但好似冇乜景點 (not sure
你可以自己search下

我之前係paris 住慣覺得幾好LOL
特別係fine dine平香港好多 而且好好味

btw你如果Christmas正日出街
可能好多舖可能會刪門

如果搭直升機不如玩瑞士法國嗰堆去阿爾卑斯山觀光直升機

高山不了，之前喺澳洲上過一次高山，個頭又暈又嘔

係呀，反而我鄉下仔未睇過雪景，見佢好似幾靚喎

不過你岩，個車程真係遠

正喎，每國三日

新行程每個國家有四日，梵蒂岡喺羅馬隔離所以唔計

我好驚俾人盗碌，之前睇過歐洲好多提款機會複製你張卡，然後再喺印度嗰邊攞曬啲錢。
利申:朋友試過

諗住秋天去，如果夏天會熱浪，春天太濕，冬天落雪好麻煩

德國緊係Oktoberfest 感受氣氛

又真係幾灰
不過我諗冬天度度都冇咩分別
新天鵝堡又值唔值得去?

咁誇張
我touchwood去過幾次歐洲
㩒錢同碌卡都冇事

但係灰起上嚟都幾靚

我想問去到之後有冇網上嗰啲圖仙境咁誇張

新天鵝堡反而好d 1年4季都係呢個樣
上去可以坐馬車 或者行

國王湖夏天好藍 所以大反差
戴翻個頭盔 可能落雪景會靚d掛
我去個陣 個山都有積雪

btw聖誕呢段時間 英國法國德國市區好似冇落過雪

夏天應該有 同埋可以去埋上湖區
但我冬天去係咁

唔該晒，希望快啲可以去旅行

25萬 平均一萬一日 ,正常都洗唔到咁多

12月去氣氛應該好好,不過你城市多就會好快悶

上湖，十月頭影的，天氣夠好就好好j

有撚用咩
水都冇得裝支
買個moneybelt夠做啦

好靚，幾多年前去，我驚個落差太大

相機喎

相機咁大部唔會偷架
你擔心你d手機銀包好過
唔見相機九成九係自己擺低咗，或者唔記得拎個背囊
呢樣野真係唔使擔心

如果真係要搶嘅話
你咩任何背囊都會搶到
所以擔心佢會偷啲乜嘢就得，多數都係細件易拎嘅嘢

柏林啱哂去睇獨裁政權啲仆街野
柏林圍牆
Stasi 總部
有間東德專門收押政治犯嘅監獄 (唔記得名)

有時間可以去埋Sachsenhausen 集中營

唔講我以為佢諗住著草唔番黎

兩年前天氣好就睇到，如果撞正陰天落雨都冇辦法

呢樣真，呢啲地方好難搵，成個世界都冇乜

小弟有個問題，其實歐洲可唔可以好似台灣日本咁樣今日買機票聽日去(如果跟返上面呢個plan)，我同我朋友都超級鍾意快閃

2019年去左個半月 因為第一次去歐洲
想去多d國家 所以都好走馬看花成份

英國—法國—比利時—荷蘭—捷克—斯洛伐克—匈牙利—奧地利—瑞士

一個月25W。。。。。

洗咗幾多

富遊歐洲，用唔曬儲首期

機票幾多錢 洗得50k咁少

好少 8萬內 2個人
我地果陣12月去應該算淡季 酒店都唔貴
另外我地坐火車去 買左一個月pass 任搭
交通費慳好多

首先我覺得你一個月去咁多國家有啲太chur, 真係走馬看花
除非你只係諗住一個國家淨係去一個城市 仲要每個城市都係行得一兩日 咁樣玩法真係玩自己多過去旅行 你仲要揸車 唔洗休息咩

建議你減到幾個國家就好 梵蒂岡就半日可以行完
比利時睇黎有冇心水地方 我自己淨係去過布魯塞爾市區 半日可以行完 無咩玩
意大利法國德國有好多城市可以去 細城市既半日一日可以玩完 但羅馬巴黎柏林呢啲一個城市可以行最少三日 建議你研究左你想去咩景點先
東歐我果邊我冇去過 評價唔到

其次上面啲爸打都講左 你玩一個月應該點都洗唔到250000 就算計晒機票酒店都唔洗啦 除非你玩到好豪 住五六星酒店 一餐食幾千蚊
同埋西歐真係唔洗帶咁多現金 好多地方比信用卡就可以 甚至有啲地方唔收現金 例如我去有啲酒店比城市稅都淨係收卡
帶咁多現金唔見左就慘 歐洲真係幾多小偷 自己小心啲 現金都唔好擺係同一個位

張卡喺自己手上 又無去過印度 咁即係一定唔係自己碌
銀行會包底

點解負皮

我都唔知

眀白曬巴打

機票早買$5000 已經有
(自己就試過買$5600 SAS $6300 Swiss 兩個都係暑假期間)

通宵巴士
早買嘅話單程平過10€

同埋如果後生過廿五歲可以留意下youth 優惠

5000直飛return? 我平時返澳洲都冇咁平

Yes
Given 你早買

SAS 去d 冷門嘅地方youth可以平好多 去過longyearbyen (北極圈一個島仔) 正常要400歐，youth 只係一百幾

有錢有假點解唔可以?
不過2021年起去神根國家要上網辦證先，我諗應該同入台證差唔多易搞

我分開買嘅 因為唔知幾時返香港
去程2000 回程3000 加埋真係5000鬆啲

想知道住宿幾錢，而且住喺邊啲地方，downtown ？apartment house?

多數市中心，住airbnb，有啲自己成間屋，有啲淨係得間房，要同人share bathroom, kitchen個啲

洗咗幾多錢

零正評

旅遊保險呢？要買啲包武肺先好

信用卡有可疑轉帳或過某個數會通知你架嘛
跟住即刻報返行cut card 咪得
駛鬼帶現金

去過世界各地都係用ATM + credit card
未試過有問題喎
一定好過你帶cash

一萬一日
其實我一開頭以為樓主打錯，係講25k

一個月太少啦...
建議每個首都留返3日
城市仔都預1-2日
唔係既話你地會好累
仲要自駕咁耐
會深深體會到咩叫舟車勞頓

另外如果鍾意音樂既可以插埋薩爾斯堡入去
最好就去埋7月到8月個音樂節
仲可以順路去埋國王湖同最美小鎮Hallstatt

法國就參觀下酒莊嗰啲

但你個 map 由 Paris 直上 Bruxelles 喎, 法國參觀下酒莊嗰啲都可以到少唔見左4-5日, 因為佢地唔係日日開,同啲 wine tour/ wine course/ wine event 唔係日日有或埋你心水, 要夾下日子. 仲有法國睇埋啲城堡咁又多幾日

德國去參加啤酒節又唔見你經München.

1 個月去7國太趕喇, 仲有係 road trip. 一塞車行程又會delay, 同如果某到好玩想又會想留多一兩日 (都係 road trip 爽嘅地方） ， 提意plan 鬆啲，頂多３國，再plan 多一／兩國做 plan B, 以備你地真係覺得３國唔夠或太悶時多個 backup.

同如果可以， 俾多個長細少少嘅map, 好似你 #1咁但再 detail 少少， 大家易幫你啲。

有落喎。。。。

新天鵝堡個人覺得值

5，6年前歐遊半年都係8萬蚊左右
你25萬玩1個月，真開心。

一定要去捷克呀，去布拉格睇連儂牆。

香港已經無晒。

痴撚線 諗住每個地方去一去就走？
我話你知你咁樣玩法辛苦過返工....

你呢一條路線起碼玩3個月...冇咁多假期同時間，你就揀兩至三個鄰近國家啦，如果唔係真係得不償失啊...

仲有，250,000萬你係好有錢定係冇概念？使鬼咁貴...25000 x2 就差唔多....

我到時應該會買好重旅遊保

清楚，但係credit card atm 撳錢嘅話個息咪好貴囉，應該帶幾多張Credit Card同debit

富遊歐洲（其實係我預大咗好多）

仲以為可以一次去晒，諗緊可唔可以請假請到個半月至兩個月

有啲地方唔小心執漏咗，好似真係太趕，但係之前上網睇啲人一個月去到七個(旅行團)，仲以為可以自己做到，roadtrip 慢慢執緊，陣間放返上嚟

Ching可唔可以分享吓路線